10日想去捷克, 奧地利, 德國 會否太趕

本身諗
布拉格 + CK (3日)
Hallstatt + salazbg (住salazbg) (2日)
慕尼克 (2日)
其餘時間計落車程/ 飛機
1個人去 , 會唔會趕頭趕命
麻煩晒大家

個人喜好係 古蹟同風景 CK既城堡 , Hallstatt 係最想睇 thx

會

過來人答你會
不過你自己一個就無所謂啦

點cut好..

慕尼克 本身冇咩特別想去 但係飛機票平D 同埋salazbg 返去都係二個鐘內既事

捷克好似又話名大於實 奧地利D 建築可能仲靚過佢..

唔一定要去呢3個地方 , 有冇師兄推介下歐洲10日有咩好去 最好岩一個麻甩佬自由行 治安好些少既地方

thx

之前去日本經驗 就算酒店係車站隔離 都搵路搵左半個鐘
所以預太蚊水既話 一陣走左班車/ 有咩突發事 就會行程亂晒.. 所以最好預鬆D..

岩先手痕search 機票 應該呢張 5千內唔知連左稅未 還可以 唔駛廿幾個鐘

Ck好垃圾
半日都嫌多
個城堡啲石紋畫上去嘅
又冇心保養
啲樓梯就嚟甩出嚟咁又多蜘蛛網
遠睇還好
近睇不了

捷克布拉格玩兩日感受一下氣氛就好
去太耐就會發覺好多嘢都係虛有其表
冇乜好食嘅嘢不單止
仲要啲鋪頭有啲racist
黃種人白人買嘢唔同價
成日比人西口西面
又借啲宜唔找錢咁樣
嗰次去食完餐飯圍番條數百幾蚊港紙都諗住唔找
另外就係蝗蟲同泡菜仲多過白人
但布拉格真係幾靚嘅

上網睇班人都話捷克好似歐洲版既中國...
ck 果D 都係得中國人香港人去多
去布拉格留二日 直接去salazbg 會唔會冇咁趕

即係你未買機票？

而家係維也納等車去斯洛伐克，同你講一定會好趕
德國Munich可以少啲

Munich商業區冇咩地方好玩，多數都係去新天鵝堡，prague+ck兩日夠

我14日去德國荷蘭都覺得遺憾太多

去得 Salzburg就要留一日去國王湖

緊係趕頭趕命
你諗下一個paypal一次拎80 steam game錢
你拎撚左五萬,點會唔趕,
你又要趕住告steam呢

未買 度緊行程

德國漢莎有時特價連稅都係4千直飛慕尼黑 ，又可以選擇柏林入慕尼黑走 你可以留意下。無轉機咁辛苦

我去年10月去。我買左3千尾

多謝晒 有直航緊係最好

Hallstatt一日絕對唔夠 兩日先夠

上上星期去完冰洞 之後行一陣上山就有呢個風景
非常建議去

之前去左兩日prague+1日ck 後來先發現brno都幾靚
班捷克人真心幾無禮貌，但個城市又真係靚啵
同埋洗費抵好多
不過你去十日既話 不如捷克入 波蘭走
波蘭都好多野玩

thanks 但周圍成千蚊一晚 仲有冇單人房

我去德國用Frankfurt做中心點玩周邊都用左六日

Skip 捷克會好d？

三個國家有無好想睇既野先？
我去德國果次針對Heidelberg同koln,連埋Christmas Market所以六日

哈斯塔特 應該必去 睇網上吹到全世界最靓

布拉格係幾好 但坐半日車
同埋歐洲其實係咪度度都紅色屋頂

你要留意埋人地逢星期幾休業，隨時乜都無得睇

我去奧地利都去左12日 自己諗

維也納留左幾耐?

對我黎講 最多二日 悶到西
你自認有文化既 鍾意音樂既可以留耐d

Salzburg 我都覺得悶到西
D人又西 都幾多mk

利申 冬天去 凍撚到喊

捷克同奧地利都ok
munich 2日太趕除非淨係玩市區

全部都咁伏
咁有咩地方要去
或者轉場去匈牙利之類?
想睇靚古堡/ 風景 食下野 感受下歐洲文化 (未去過歐洲)
唔shopping 對二戰野(果D集中營)冇咩興趣

啱啱去完prague覺得係幾值得去
幾靚幾有特色，啲野都算平
我又冇遇到好西嘅人不過真係幾多蝗
Budapest都好靚，特別係夜晚搭cruise睇夜景一流
而家人在Vienna真係悶撚到仆街

CK 唔爬艇 day trip 夠
利申琴日係CK走

十日德國都唔夠玩啦，仲想fb打卡旅行
Prague 3 days CK 1day
Hallstatt 3day 2 night
Salzburg 1 full day, konigssee 1 day
Vienna 2 days , Bratislava half day,Budapest 3 days

唔會 布拉格一日行得哂
salzburg其實冇咩特別 行陣就可以搭車去hallstatt 建議你住Bad Goisern 係正中間 果到有間airbnb唔錯 訓醒再去hallstatt
四月先去完瑞士-奧地利-捷克
後悔係布拉格stay 2日 d垃圾遊記話兩三日 懷疑寫果d都傷殘 都可能係我已經去過太多地方冇咩感覺

即係二日都比多佢?
捷克周邊除左布拉格冇其他城市值得去?

Salzburg都悶 咁歐洲邊度都悶啦

剩係Salzburg都玩兩日啦

你雞咁腳咁行咪一日行晒囉
不過去旅行去到咁，何必呢

趕都冇咩問題 我一到友去
至怕走黎走去搭車checkin 揾路都用晒時間
變相仲蝕左

留返d錢買game啦 乞衣仔

呢d個個人唔同架喎
我覺得munich正 但都一樣有人話悶啦
或者樓豬夏/秋去好玩d囉

慕尼黑睇科技野 車飛機又有
集中營又有
西南新天鵝堡 東南國王湖
市內又有王宮
野食又正
但德國裡面比就好貴咁囉

我都係一個人去布拉格
hea住玩兩日岩岩好
當然如果你只係為左打卡就另計啦

同隔離瑞士比
平到笑

上個月
布拉格->CK-> Hallstatt->Salzburg->國王湖-> Münich
加埋用左唔夠7日

我好早起第行 再搵左間靚餐廳食晏同夜晚 中午仲有時間坐係到飲杯咖啡曬太陽 再去超市買野煮宵夜食

由舊城行到新城 再上埋山

趕？你地腳有事唔代表其他人都係

根本你去之前嘩嘩聲
去到咪又係skip住行 座座野都差唔多樣
除非你係果d每座既歷史都要睇哂佢 慢慢研究佢d特色 根住再好似d港女每個位影百幾張相 咁咪要睇多一兩日

如果你自問唔係呢種人就唔洗預太耐
歐遊左差唔多廿國
粗人一個 覺得好多地方都係一樣樣唔需要留太耐 預時間搵周圍d城市行好過

Salzburg 唔識玩咪悶囉 剩係識 去古城，一日玩得晒 ，unterburg? Hellburn? St Wolfgang ?呢度都悶既話全歐洲80%悶
Prague 1 日 城堡區，舊城區+猶太區，高堡區
睇怕都係去門口打卡就完工

有人7日玩晒仲好威咁
去到門口打卡就收工
Hallstatt 去到又唔去salt mine, Gosausee , 5 finger ice cave , 去check point 影相就走

走馬看花好好玩？

salzburg +附近小鎮 我行左4-5日都唔悶
特別係d 鬼佬節日聖誕節新年去既話會有市集

應該10月頭去

等睇有人屌你唔識欣賞乜乜乜

我撑你，真係度度都咁上下

硬係有d人鐘意話一定要去哂咩去哂咩先=去完一個地方 真係好on9
我去過十五國既old town 基本上全部差唔多樣 差別在於比邊個國家殖民過 發展出唔同風格 但係大致上其實一樣 一開始我真係會慢慢行哂成條old town 慢慢睇哂d景點 後來先發現到到都係呢個設計 我又唔係好鐘情建築風格果種人 又唔係鐘意懶有深度明明冇野行都要死chur爛chur

hallstatt風景係好舒服 鹽礦同所論既ice cave真係得啖笑 個鹽礦細到 又冇野好睇 我係斯洛維尼亞睇鐘乳石洞就真係嘩嘩聲 仲有個冰洞 幾舊冰又話係ice cave 去完冰島成個藍色剔透既ice cave根本唔洗再去

所以你一開始冇咩經驗話行多幾日可以理解 但後來仲係咁 又唔係真心識睇d風格同鐘意歷史 鐘情博物館就唔洗咁扮野 都無謂害人 研究下遊記附近有冇d地方值得去好過

下，個個都話趕既 我覺得10日去呢幾個地方又唔趕wo 仲要留成3日transit
其實睇你一個城市放幾多行程落去架姐，夏天黎講 成十點先天黑，2日布拉格絕對無問題，ck一日都正路，半日都行完啦，hallstatt睇你想玩幾多野，睇景一日夠，想去埋冰洞啊鹽礦咪預多一日，salzburg睇你去邊，市內一日夠，去埋國王湖既預多日，慕尼克市內係無特別，天鵝堡咪一日囉，去個集中營就另一日又得

雖然你語氣串串地但我好有同感
去旅行（得啦得啦旅遊啦得未）時間有限，揀野黎去好正路姐，一定要撚盡曬架咩，係d奇景第二度一定無既野就話姐，例如如果去hallstatt就係為左睇果個postcard景所以去，睇完果度就走，我覺得無問題喎，做乜一定要逼人睇曬周邊所有野先可以叫去左姐 而家打咭比賽咩 考察隊咩

我覺得你唔洗夾硬改既，個個睇野都唔同，你係想去既，就去啦，實情無佢地講到咁差姐 講真去過十幾廿個國家我覺得捷克係幾值得去喎，hallstatt prague ck呢d我直頭想返兜去多次添 我覺得城市小鎮景黎講佢地真係幾靚 睇歐洲城景布拉格古城呢d無錯架啦

我都唔明有咩可以鄧到咁耐波鐘 自問都叫好hea，行行下返酒店訓晏覺，仲要冬天五點天黑，但兩日都夠時間睇到自己想睇既野 強調返係自己想睇到既野，唔係地圖上出現既所有野

有d全紅，有d全橙，有d就無乜規律或者好疏無乜睇頭，唔係度度個高空景都靚/值得睇，prague果d係靚果批黎

budapest就真係理解到點解要留幾日 ，真係幾多野可以玩同睇，剩係浸個bath都大半日

因為每次見到呢種人都心諗到底做咩
一開始講得好地地 可能我話寫遊記d人係傷殘得罪左佢地

我有朋友每個城市都要stay返三五日 因為佢真係好鍾意博物館同歷史野 希臘Crete stay十日研究minoan civilization 華沙睇博物館都可以stay 4日

但睇d人講野又唔似真係咁熱愛歷史 仲笑人門口打卡就走 比你兩日行布拉格 又唔係打卡咩 真係要仔細睇哂呢個城市兩日？咪又係五十步笑一百步 打多人一日卡又叻叻豬 比你行哂全部景點喇 又點姐

我認我係好多地方都係影幾張相就算 因為真係冇咩特別

好多超級景點
去前：
去到：
入左去30分鐘，發覺原來係咁：
跟住睇黎睇去都一樣：

唔夠時間 好辛苦

又好似夠
其實3個國家十日聽落好chur
但一個人在東歐，其實個城好撚細
prague ck hallstatt salzburg 真係夠
德國同salzbburg 就是撚旦啦，唔去都冇乜損失

對音樂冇咩興趣
莫札特故居唔會去
最多去下歌劇院反而仲多野睇

原本想認真答你

不過諗起你steam單野

次次有人問幾多日夠唔夠玩邊邊度，個post就無啦啦變左深度大賽 鬥留一個地方幾耐同去幾多「隱世」無咁熱門既地方，繼而就有人係度踩出名既景點同笑班剩睇景點既人，我心諗

我去歐洲都係跳住咁玩
之後總有d人話我走馬看花

樓主鐘意睇風景同古蹟的話
係德國南部果頭應該係去
新天鵝堡同國王湖同hallstatt果面
但新天鵝堡果度同國王湖條路唔太順
除非你自駕會方便d

新天鵝堡果頭除左兩個城堡外，附近仲有一個教堂，楚格峰
不過教堂對比歐洲其他出名既教堂，其實冇乜特別，只係係果度既環境襯托下，有d童話feel
而楚格峰雖然係德國最高峰，但對比瑞士就不提也罷
至於新天鵝堡係外面睇係幾靚，但其實內部裝修我覺得同其他歐洲皇宮冇乜分別

國王湖就不錯，可以留耐少少
附近景點仲有礦洞，鷹巢，魔法森林
有冇興趣就因人而言，自己上網睇
hallstatt上網大把blog有介紹

最後建議樓主，如果想去多d地方，交通時間縮短同埋節省旅費
建議你：
1.日頭玩，夜晚坐車轉地方
2.善用通宵火車，可以節省時間，酒店錢
3.善用德鐵既stopover,例如你坐火車由munich去阿姆斯特丹，stopover 中途既城市，價錢係一樣，最長好似係24定48小時，可以停留兩次（但有時因為車種等等好多原因，價錢會不同，但細心d搵，價錢應該係一樣）
4.早d買，平好多